Il bénéficie d' une AOC depuis le 30 juillet 1998 , qui garantit un lait produit avec des fourrages du [MASK] [MASK] [MASK] [MASK] [MASK] par des vaches abondances , villardes et montbéliardes .
Trois races laitières montagnardes sont utilisées pour produire ce fromage suivant le cahier des charges de l' AOC : l' abondance , la montbéliarde et la villarde , toutes nourries avec du fourrage exclusivement produit dans le [MASK] [MASK] [MASK] [MASK] [MASK] pendant les mois d' hiver et dans les herbages en été .